---
layout: post
title:  "Resume"
---

## 提示

请在[这里](/assets/resume/Zhiwei.Li.Resume.ZH.pdf)查看PDF。

----


## 个人简介

* 我是一名工程师、科学家、创业者、博主和终身学习者。在我28年的生活中，我有很多优秀的记录。在我上高中时，我在广东省的NOIP（省级信息学奥赛）中排名前300名。在北京林业大学（中国3000所大学中排名前100的大学）的第一学年结束后，我选择了辍学，在一家创业公司工作，然后创建了我自己的公司。在创业行业的三年中，我建设了一个为30000名用户服务的工程直播平台，带领团队一年时间左右完成50个小型软件项目，创造了300万人民币的收入。在上一份工作，我在世界上最大的银行和金融服务机构之一，汇丰银行，以合同工的身份工作。
* 关于我的技术经验，我已经积累了大约九年的软件工程经验，涵盖了不同领域，包括iOS、Android、前端和后端开发。此外，我还投入了大约一年的时间来探索机器学习领域，这是我在业余时间和自由职业期间追求的。此外，我在英语方面也有一定的熟练度，通过IELTS考试获得了6分的成绩。
* 因为我善良诚实的性格，我是一个随和、可靠、快乐的人，与人相处融洽。

## 工作经历

### Freelancer Inc, 自由职业者 & 机器学习工程师, 2023.07 - Present

* 仔细分析并重新实现了约50个机器学习示例项目的一些核心部分，这些项目来自 PyTorch、Tensorflow 教程、在线课程或其他开源项目。主题涵盖监督学习（线性回归、逻辑回归、神经网络、决策树）、非监督学习（聚类、异常检测）、推荐系统和强化学习。* 构建了诸如卷积神经网络、递归神经网络、LSTM 和变换器等神经网络架构，并解决了真实世界案例，如语音识别、音乐合成、聊天机器人、机器翻译、自然语言处理等。
* 从 Coursera 获得了两个课程完成证书，分别是由 DeepLearning.AI 与斯坦福大学提供的机器学习专业和深度学习专业课程。

### 法本信息 & 汇丰银行, 全栈工程师, 2022.11 - 2023.07
* 汇丰银行是全球最大的银行和金融服务机构之一。PayMe是汇丰银行为香港居民提供的手机支付服务，拥有约290万活跃用户（截至2022年11月）。
* 我作为法本信息的全职员工，以合同工的身份加入汇丰银行，为PayMe项目做贡献。我进行了微服务开发，涵盖了像自动充值这样的功能。
* 我们使用了强大的技术栈，包括Java，Spring，Kafka，以及Azure，Azure DevOps和AWS等云服务和持续集成工具。
* 在我的空闲时间，我学习了神经网络，并使用 Python 与 PyTorch 来识别 MNIST 数据集中的模式。

### 博彦科技 & 星展银行, 全栈工程师, 2021.12 - 2022.11

* 星展银行（DBS Bank），前身为新加坡发展银行有限公司（The Development Bank of Singapore Limited），是东南亚地区资产规模最大的银行，也是亚洲规模最大的银行之一。
* 与博彦科技签约后，我加入了星展银行，并通过开发股票交易微服务为DBS Client Connect做出贡献，并为DBS DigiBank CN开发了包括互惠基金在内的几个微服务。
* 我们利用了云技术和现代框架，采用了如Java，Spring Cloud, Jira, Confluence, Jenkins, Pivotal Cloud Foundry和Kibana等自动化最佳实践工具，并使用BDD和TDD方法。

### Freelancer Inc, 自由职业者 & 工程师, 2020.01 - 2021.11

* 作为自由职业者进行了一些软件项目。项目包括一个关于LED显示屏公司的网站，一个在线技术面试平台（ShowMeBug）的一些模块等。使用的技术包括Ruby, Ruby On Rails, Python, ElasticSearch, Docker, Netty等。
* 写了一些技术博客并在网上分享。通过看Netflix和阅读书籍学习英语。解决了一些算法问题，并在Codeforces上参加了在线算法竞赛。

### 北京平方根科技有限公司, 创始人 & 工程师, 2016.07 - 2019.12

* 从2018年1月到2019年12月，我领导了一个由大约20名全职或兼职员工组成的团队，为客户完成了近50个小型软件项目。这些项目包括小程序、应用程序、网站和游戏。收入超过了300万元人民币，利润超过了70万元人民币。在团队中，我负责项目谈判、项目管理以及部分软件开发工作。
* 从2016年7月到2017年9月，我推出了一个名为"趣直播"的用于讲解软件工程的直播平台。一年内获得了近30000名用户。我首次创业，市场营销和软件开发主要由我自己完成。
* 在这些年里，我使用了如PHP, Java, Python, Spring, Vue, HTML, Laravel, MySQL, Redis, WebSocket, Aliyun, Spring Boot, MiniProgram, WeChat SDK和DevOps工具等技术。

### LeanCloud, 软件工程师, 2014.07 - 2015.11

* LeanCloud是国内领先的云计算提供商。该公司为数十万的开发者用户提供服务，已获得IDG投资。
* 参与了LeanCloud iOS SDK和Android SDK的开发。负责一些Angular前端项目。
* 负责LeanChat iOS客户端和Android客户端的开发。这是一个用来展示通信SDK的聊天应用，具有单聊，群聊，附近人等功能。

## 教育背景

### 北京林业大学, 计算机科学, 学士（中途退学）, 2013.09 - 2014.06

* 建立了一个集成了查成绩，校友论坛功能的校园助手Android应用“北林助手”。该应用在校园内被数千名用户下载并使用。
* 制作了一个通过观看电影片段学习英语的Android应用，并在一次黑客马拉松中获得了第三名。
* 在我所在学校的ACM/ICPC（国际大学生程序设计竞赛）月度培训比赛中，包括高年级学生在内，约有100名顶尖学生参与，我获得了排名第一。

### 广州玉岩中学, 理科, 中学文凭, 2007.07 - 2013.06
* 在广州高中入学考试中，在10万名学生中排名前300名。
* 在2011年广东NOIP（省级信息学奥林匹克）中排名前300名。

## 项目

### 公司项目

* 汇丰银行的PayMe项目。参与了自动充值功能和云迁移的后端开发。使用的技术栈包括Java、Spring Cloud、Azure和AWS。从2022年11月到2023年7月。
* 星展银行的Digibank CN项目。参与了共同基金功能的后端开发。使用的技术栈包括Java、Spring Cloud和Pivotal Cloud Foundry。从2022年7月到2022年11月。
* 星展银行Client Connect项目。参与了股票交易的后端开发。使用的技术栈包括Java、Spring Cloud和Pivotal Cloud Foundry。从2021年12月到2022年6月。
* ShowMeBug，一个在线面试平台。负责平台与企业微信的集成，例如登录和简易面试入口。使用的技术栈包括Ruby on Rails、PostgreSQL和企业微信SDK。从2021年7月到2021年9月。
* Square Root Inc的50个杂项项目，包括网站、游戏、应用、微信小程序和HTML5。我的软件咨询公司。负责团队管理、合同谈判、项目管理和客户沟通。从2018年1月到2019年12月。
* 为中国超级大脑电视节目开发的微信小程序。负责后端和前端开发。使用的技术栈包括Java、Spring、Javascript、HTML和阿里云。从2018年2月到2018年3月。
* 直播答题应用。负责第一个版本的一半后端开发和管理后台前端开发。使用的技术栈包括Java、Spring、WebSocket和Netty。从2017年9月到2018年1月。
* 趣直播，一个中国的简易Coursera平台。我的创业项目。负责所有代码开发。使用的技术栈包括PHP、Javascript、HTML、阿里云和RTMP流媒体。从2016年6月到2017年9月。
* LeanCloud 移动端SDK和LeanChat。负责部分iOS和Android SDK开发，以及他们的演示应用LeanChat的全部开发。从2014年7月到2015年10月。


### 开源、博客、Codeforces, 2013-09 至今

* 以下是我的一些开源项目。请在这里查看，https://github.com/lzwjava。
* neural-networks-and-zhiwei-learning，机器学习实践项目，530次提交，使用 Python
* uva，算法问题解答，2466次提交，使用 Java
* lzwjava.github.io，我的博客，1537次提交，使用英文和中文
* live-server，一个在线教育平台的后端，660次提交，使用 PHP
* live-mobile-web，一个在线教育平台的移动网页，528次提交，使用 Vue 和 JavaScript
* leanchat-ios，一个 iOS 聊天应用程序，556次提交，使用 Objective-C
* leanchat-android，一个 Android 聊天应用程序，412次提交，使用 Java
* curiosity-courses，一个编程课程，215次提交，使用中文
* feynman-lectures-mobi, 一个将latex转换为SVG以创建mobi电子书的工具，47次提交，Python
* Creak，一个简单的 HTML 解析器，49次提交，使用 Swift
* user-service，一个示例微服务项目，1次提交，使用 Java


## 技能

自从我在2008年开始编程以来，我已经获得了很多技能。让我们从高级别看看我的技能。

* 拥有5年或以上经验：中文，英文，写作，Java，算法，测试驱动开发，云计算，DevOps，后端开发
* 拥有3到4年经验：粤语，iOS开发，Android开发
* 拥有1到2年经验：产品管理，机器学习，前端开发，大数据
* 拥有少于1年经验：日语

## 工具

除了技能，让我们看看我使用过的工具。它们是帮助我积累上述技能的详细工具，以及其他一些有趣的工具。我仍在使用其中的一些，对于其余的工具，我可以花几天时间重新学习使用它们。

* 自然语言：英语，中文，粤语，客家话，日语
* 操作系统：Linux，Windows，MacOS，Android，iOS，OpenWRT，Symbian，Apple tvOS，Fire OS
* 语言：PHP，Java，Objective-C，Swift，Ruby，HTML，C，C++，JavaScript，Lisp，Clojure，TypeScript，JSON，CSS，Node.js，Go，SQL，NoSQL，Python，Pascal
* 框架与数据库：jQuery，Hexo，Jekyll，React，MongoDB，PostgreSQL，Microsoft SQL Server，Stylus，Sass，MySQL，Redis，Kafka，RTMP streaming，HTTP/IP, Spring，Hibernate，Netty, Pandas, Numpy
* 数学：微积分，线性代数，Latex
* 开发工具：NPM，Webpack，Git，Travis CI，HomeBrew，Gradle，Maven，Xcode，VSCode，Sketch，Powershell，IntelliJ IDEA，Cocopods，Android Studio，Jenkins，SonarQube，WordPress，Nginx，ChatGPT，Elasticsearch，Docker
* 机器学习：TensorFlow，PyTorch，Theano，Anaconda，Jupyter Notebook
* 云工具：GitHub，GitLab，Jira，Confluence，Cloudflare，Digital Ocean，Vultr，AWS，Azure，阿里云，Pivotal Cloud Foundry
* 测试：Postman，Selenium，Karate，JUnit，Mockito，Apache JMeter, Apache ab
* 其他：FFmpeg，Spark，代理工具

### 证书

* 北京林业大学退学证明书
* IELTS 学术考试，成绩 6
* 机器学习专业课程完成证书，由 DeepLearning.AI 与斯坦福大学提供，https://coursera.org/verify/specialization/7RU2GMKJ92UV
* 深度学习专业课程完成证书，由 DeepLearning.AI 提供，https://coursera.org/verify/specialization/C7HFUWZ9RMJD

### 链接

* [GitHub](https://github.com/lzwjava)
* [博客](https://lzwjava.github.io)
* [Codeforces](https://codeforces.com/profile/lzwjava)
* [UVa在线裁判](https://uhunt.onlinejudge.org/id/113519)
* [Kaggle](https://www.kaggle.com/lzwjava)
* [LinkedIn](https://www.linkedin.com/in/lzwjava)

## 期望

* 期望职位：机器学习工程师/数据工程师/全栈工程师
* 期望地点：广州，深圳，新加坡，香港
